數學題答錯了 小二女理由萬人讚

日本人「守時」的形象深植人心，該國人民的時間觀念多半從小就開始教育。1名日本媽媽日前分享女兒的數學作業，題目是關於時間的計算，雖然女兒的答案被老師劃錯了，但「答錯」的理由卻被網友讚爆。

該名媽媽在推特分享小學二年級女兒的數學作業，當中1題內容問，「雪子的家到車站要花30分鐘，若想在8點50分抵達車站，請問要在幾點幾分出門比較好？請說明理由。」題目經計算，正確答案為「8點20分」，但原PO的女兒卻回答「8點15分」，並寫上原因，「如果8點20分才出門，時間太剛好會很危險」。

雖然最後答案錯了，但小女孩守時的觀念卻獲得超過27萬人按讚、6萬次轉推。網友紛紛表示，「就題目而言算錯了，但道德觀念正確」、「希望老師解釋『錯誤』的理由」、「這應該好好稱讚孩子」、「很好的家庭教育」、「在算術中沒得分，但在日常生活上滿分」。

原PO後來補充，其實老師能理解女兒的答案，但改作業時必須公平，「感謝大家熱情的留言，老師這題沒辦法給對，也無法給出評論，畢竟如果給了1位小朋友，那應該全班都要給。事實上，老師能懂女兒的心情，是1位善良的好老師」。

日本人，優等民族 !

條題目本身問得唔好
應該問最遲要幾點出門口先啱

日本冇最遲哩樣野

香港人約咗7點，7點仲訓緊

轉個灣就到

無聊

無限接近中

崇日撚：射到一滴都沒有了，爽！

Sorry, 㩒錯負皮咗ching。
利申：我係7點先出門口.....

香港人約八點就八點先出門口

咁係你早

有點膠味 , 犬儒凌駕精密科學

仲要屌鳩返人咪撚催

點解香港人會咁

利申：頭個幾年好準時，耐左就知個個都遲，而家約9點就9點出門口

下個站到

跟本就唔係數學題

早5分鐘都叫犬儒？你會唔會太自卑

師兄心水清

日文點講？

咁不可遲於幾時出門口

呢樣真
你鍾意六點出門口都得
理由解釋到咪得

我會8點就死出去
因為驚塞車

利申：屯門公路恆常用家

日本人：會預早多啲時間出門
香港人：趕時間就搭的士啦

日本人係就係唔會遲到，但係調番轉諗佢地用左好多自己私人時間同資源先做到呢件事，其實日本人係好習慣 犧牲小我完成大我，反觀香港人因為唔想蝕底自己所以會用效率黎追番果啲時間

舉個例佢地返工最Junior嘅社員要做哂同自己同一組嘅同事啲開會事前準備，再加埋日本人嘅早到文化，所以佢地有時要早兩三個鐘番到公司做嘢都唔出奇，其實真係好慘，但係佢地又覺得無嘢，因為間間公司都係咁，又唔會有跳槽文化

利申做過日資公司

沖繩人唔守時

可能大城市壓力大掛

2步路到

等我一陣 好快

之前聽人講話日本人既準時=提早5分鐘到
所以其實女女係岩

仲有兩個站到

吹大雞開花準時都偷笑啦

屌你老味
呢啲po 都上熱門

就到！就到...屋企樓下

明明係大埔，話自己係九龍塘

香港教畜： 錯呀 抄十次 8時20分啦屌你

想娶佢

香港約fd 7點
你7點3到已經算準時 7點半到叫遲左少少
7點9到先叫遲

講漏 7點到叫嘩你做乜咁早到

數學啲應用題又真係on9

啲應用題不嬲都離撚哂地
去超市買野買到成個怪人咁

睇遊行就知 個個都例遲

小二都明 但係遊行仲有一大班3點先岩岩出門

香港人: 咦8點50分喇喎，洗頭沖涼先

lim

其實佢知答案，所以當佢岩都得

不過連登有不推文功能

女:
廢鳩事打

。

香港黑警：721我哋只係遲咗39分鐘，冇8個字咁耐！

遲到係核心價值嚟

流浮山刀手要幾點出門口

日本人呢樣真係好顛，前一晚飲酒唱仁K拖埋女上房，第二日個個都準時9點開會（係一早約好個會9點開）

依個岩呀

所以好驚雙11凌晨抗爭搞唔搞倒
香港人真係太夜瞓例遲

7點約 7點出門就最正常

香港文化

香港標準係有15mins做buffer

唔好推呢啲上熱門，留返俾行動post

負皮係俾老師的

拉

香港人：遲咗一個鍾啫，唔係嬲啊？

真
抗爭都要遲

出緊黎出緊黎

下個站到
事實係岩岩先入閘

支那撚：「崇日撚：射到一滴都沒有了，爽！」

我都覺

所以721其實冇遲

拉 廢post